[又老作]曼德拉基金會：搜尋逾 1500 場演說 未能證實林鄭引述名言出自曼德拉

行政長官林鄭月娥早上見記者時，引述南非已故前總統曼德拉一句「教育的崩潰足以摧毀一個國家」的名言，但隨即被質疑曼德拉根本無這說法。曼德拉基金會回應傳媒查詢時，稱搜尋過曼德拉逾 1,500 場演說及其書籍文章等，都未能找到相關言論，故不能證實此為曼德拉名言。

法新社記者蘇昕琪在 Twitter 上貼出曼德拉基金會的回應，基金會稱搜尋過曼德拉的演說、其名言書籍，以及他撰寫過的文章，都找不到相關言論。基金會亦無法證實，名句是否如網上流傳所指曾展示於某大學入口處。

基金會指多年以來，都遇到一些未能證實的「曼德拉名言」，而今次的「教育的崩潰足以摧毀一個國家」亦屬其中之一。

《立場新聞》亦正向曼德拉基金會查詢。

行政長官辦公室傍晚指，留意到從網上搜尋，「該引述是有不同版本和出處」，樂意接受指正，若引起誤會表示歉意。特首辦又指，曼德拉有教無類的教育理念舉世公認，而教育對任何國家及地方的重要性都毋庸置疑，「特區政府同樣十分重視教育」，教育當局將繼續肩負確保教育質素的責任。

Twitter:

問心 大家想唔想香港獨立建國

香港新真相你識條鐵咩